<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>
  <channel>
    <title>Blog Minuto Seguros</title>
    <atom:link href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <link>https://www.minutoseguros.com.br/blog</link>
    <description>Aqui no blog da Minuto Seguros você encontra dicas e notícias sobre seguros, carros, casas, eletrônicos, viagens e muito mais. Acesse e confira nosso conteúdo</description>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Nov 2018 18:26:29 +0000</lastBuildDate>
    <language>pt-BR</language>
    <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
    <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
    <generator>https://wordpress.org/?v=4.9.8</generator>
    <item>
      <title>Ford Focus sai de linha no Brasil a partir de maio de 2019</title>
      <link>https://www.minutoseguros.com.br/blog/ford-focus-sai-de-linha-no-brasil/</link>
      <comments>https://www.minutoseguros.com.br/blog/ford-focus-sai-de-linha-no-brasil/#respond</comments>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2018 18:23:04 +0000</pubDate>
      <dc:creator>
        <![CDATA[Minuto Seguros]]>
      </dc:creator>
      <category>
        <![CDATA[Carro]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Notícias]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Escort]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Focus]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Focus Hatch]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Focus Sedã]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Ford]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Ford Focus]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Ford Ranger]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[hatch]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Ranger]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Sedã]]>
      </category>
      <guid isPermaLink="false">https://www.minutoseguros.com.br/blog/?p=21760</guid>
      <description>
        <![CDATA[<p>Após deixar de ser produzido nos Estados Unidos no meio de 2018, o Ford Focus não será mais vendido no Brasil e na Argentina a partir de maio de 2019. Confira quais foram os detalhes que motivaram a decisão da marca americana. </p><p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/ford-focus-sai-de-linha-no-brasil/">Ford Focus sai de linha no Brasil a partir de maio de 2019</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]>
      </description>
      <content:encoded>
        <![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Após deixar de ser produzido nos Estados Unidos no meio de 2018, o Ford Focus, que já esteve entre os<strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/os-4-melhores-carros-do-brasil/">melhores carros</a></strong> do País,  não será mais vendido no Brasil e na Argentina a partir de maio de 2019. Com a queda de vendas no segmento dos médios, hatches e sedãs, a montadora voltará o foco para as SUVs e picapes no mercado brasileiro.</span></p><p><img class="aligncenter size-full wp-image-21761" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/11/focus.jpeg" alt="ford focus" width="635" height="450" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/11/focus.jpeg 635w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/11/focus-300x213.jpeg 300w" sizes="(max-width: 635px) 100vw, 635px" /></p><p><span style="font-weight: 400;">A novidade veio à tona com o anúncio feito pela Ford sobre o fim da produção do Focus Hatch e Sedã na fábrica de General Pacheco, localizada na província de Buenos Aires, na Argentina. Além do modelo que sai de linha, a planta também é responsável pela fabricação da Ranger, picape que é sucesso de vendas da marca americana.</span></p><p align="center"><a class="bt-cotar-blog" href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro/vamos-comecar/" rel="noopener"><strong>COTE SEGURO DO FORD FOCUS </strong></a></p><p><span style="font-weight: 400;">O principal motivo para que o Focus deixasse de ser produzido no Brasil e na Argentina é o baixo número de vendas em contrapartida ao sucesso do segmento das SUVs e picapes, que estão em ascensão no mercado. Para se ter uma ideia, até agosto de 2018, foram realizados somente 2.210 emplacamentos do Focus Hatch, números que, apesar de colocarem-no como segundo lugar no segmento (do qual ele liderou por um bom tempo), não foram suficientes para terem uma nova geração por aqui.</span></p><p>O fim da produção dos modelos da Ford é uma resposta à curva decrescente de vendas nos últimos anos. Em 2014, o Focus Hatch foi líder de vendas no segmento dos hatches médios, com 21.589 unidades vendidas. a partir daí, a queda foi se acentuando a cada ano. Em 2015, já caiu para menos de 13 mil emplacamentos feitos. No ano seguinte, em 2016, foram 6.766 vendas, quase a metade do anterior. Já em 2017, o número caiu para apenas 4.756 carros vendidos.</p><p><span style="font-weight: 400;">O Ford Focus, que foi o sucessor do Escort quando chegou ao mercado brasileiro, no ano de 2000, não teve um substituto anunciado, pelo menos por enquanto. Como mencionado acima, a montadora deve voltar seu foco para as vendas de SUVs e picapes também no Brasil. </span></p><p><span style="font-weight: 400;">Os estoques dos modelos do Ford Focus devem ser vendidos ao longo do ano de 2019. Para quem gosta do veículo, pode ser uma boa oportunidade de adquirir uma unidade com preços inferiores aos normais. </span></p><p><span style="font-weight: 400;">Fontes: </span><a href="https://estadodeminas.vrum.com.br/app/noticia/noticias/2018/10/02/interna_noticias,53394/ford-focus-deixa-de-ser-vendido-no-brasil-a-partir-de-maio-de-2019.shtml"><span style="font-weight: 400;">Estado de Minas</span></a><span style="font-weight: 400;"> e </span><a href="https://www.icarros.com.br/noticias/geral/ford-focus-saira-de-linha-no-brasil-e-na-argentina/25380.html"><span style="font-weight: 400;">iCarros</span></a></p><p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/ford-focus-sai-de-linha-no-brasil/">Ford Focus sai de linha no Brasil a partir de maio de 2019</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]>
      </content:encoded>
      <wfw:commentRss>https://www.minutoseguros.com.br/blog/ford-focus-sai-de-linha-no-brasil/feed/</wfw:commentRss>
      <slash:comments>0</slash:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Maria Fumaça: um passeio pela cidade de Bento Gonçalves</title>
      <link>https://www.minutoseguros.com.br/blog/maria-fumaca-bento-goncalves/</link>
      <comments>https://www.minutoseguros.com.br/blog/maria-fumaca-bento-goncalves/#respond</comments>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 19:34:49 +0000</pubDate>
      <dc:creator>
        <![CDATA[Minuto Seguros]]>
      </dc:creator>
      <category>
        <![CDATA[Viagem]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Bento Gonçalves]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Canela]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[gramado]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Parque Temático Epopeia Italiana]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Rio Grande do Sul]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[roteiro de viagem]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Segunda Guerra Mundial]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Seguro Viagem]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[trem Maria Fumaça]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Vale dos Vinhedos]]>
      </category>
      <guid isPermaLink="false">https://www.minutoseguros.com.br/blog/?p=21692</guid>
      <description>
        <![CDATA[<p>Não há como visitar Bento Gonçalves, cidade do Rio Grande do Sul que é considerada a capital do vinho no Brasil, sem ouvir falar do trem Maria Fumaça, símbolo histórico do município que também passa por outras regiões do estado.</p><p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/maria-fumaca-bento-goncalves/">Maria Fumaça: um passeio pela cidade de Bento Gonçalves</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]>
      </description>
      <content:encoded>
        <![CDATA[<p>Antes de visitar o destino que escolheu, é importante checar todos os passeios que você pode realizar durante o <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/roteiro-de-viagem-inesquecivel/">roteiro de viagem</a></strong>. E nesse caso, não há como visitar Bento Gonçalves, cidade do Rio Grande do Sul que é considerada a capital do vinho no Brasil, sem ouvir falar do trem Maria Fumaça, símbolo histórico do município que também passa por outras regiões do estado.</p><p><img class="aligncenter wp-image-21696" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/Trem_do_Vinho-1.jpg" alt="Maria Fumaça" width="740" height="553" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/Trem_do_Vinho-1.jpg 1024w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/Trem_do_Vinho-1-300x224.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/Trem_do_Vinho-1-768x574.jpg 768w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></p><p>Para os viajantes que gostam de passeios inusitados e únicos, a ideia de percorrer um trajeto em uma locomotiva histórica é empolgante. Este é um dos mais procurados por quem circula não apenas pelo Vale dos Vinhedos, na região de Bento Gonçalves, mas também por quem passa por <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/viagem-a-gramado-no-natal-luz/">Gramado</a></strong>e <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/onde-viajar-no-frio/">Canela</a></strong>.</p><p>Quem gosta de apreciar paisagens naturais, terá o prazer de desfrutar uma série de belos cenários durante o trajeto do Maria Fumaça. Dentro do trem, poderá ouvir músicas italianas que são tocadas para representar os imigrantes da terra da bota que utilizavam a mesma locomotiva.</p><p>Aqui, falaremos de todos os detalhes que o viajante deve saber sobre o trem Maria Fumaça, como: a história do trem, tempo de duração do trajeto, valor dos ingressos e os horários disponíveis.</p><p>Mas antes de partir para o roteiro, é importante contratar um <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguro-viagem">seguro viagem</a></strong> para sempre estar protegido contra riscos inesperados, como o <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/perguntas-frequentes/seguro-viagem/perdi-minha-bagagem-o-que-fazer">extravio de bagagem</a></strong> ou <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/perguntas-frequentes/seguro-viagem/preciso-de-atendimento-medico-no-exterior">necessidade de um atendimento médico</a></strong>.</p><p>Faça sua cotação com a <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/">Minuto Seguros</a></strong>, uma das maiores corretoras do Brasil e líder no segmento online. Trabalhamos com mais de 10 seguradoras, que estão entre as principais do País. Assim, garantimos uma proposta que seja ideal ao seu perfil e se adéque às suas necessidades.</p><p>Para cotar, basta <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguro-viagem">preencher o formulário</a></strong> clicando no botão abaixo. Se preferir, ligue grátis para <strong>0800 773 3000</strong> e fale diretamente com um consultor.</p><p align="center"><a class="bt-cotar-blog" href="https://www.minutoseguros.com.br/seguros/seguro-viagem" rel="noopener"><strong>CLIQUE PARA COTAR SEGURO VIAGEM</strong></a></p><p>Agora, confira todos os detalhes sobre o trem Maria Fumaça, destaque da cidade de Bento Gonçalves.</p><h2><strong>Trem Maria fumaça</strong></h2><h3><strong>História da locomotiva</strong></h3><p><img class="aligncenter wp-image-21699" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/14696685800_634f208b01_b.jpg" alt="Maria Fumaça - História da locomotiva" width="740" height="416" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/14696685800_634f208b01_b.jpg 1024w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/14696685800_634f208b01_b-300x168.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/14696685800_634f208b01_b-768x431.jpg 768w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></p><p>O nome &#8220;Maria Fumaça&#8221; foi adotado nas locomotivas a vapor no Brasil por conta da grande nuvem de fumaça que era gerada pela chaminé durante o funcionamento do trem. As primeiras locomotivas chegaram ao país no século XIX, e seguiram como o modelo de transporte ferroviário mais popular até o fim da Segunda Guerra Mundial.</p><p>Em Bento Gonçalves, a principal linha ferroviária foi construída entre os anos de 1909 e 1919. Ela transportava passageiros até os anos 70, quando começou a carregar somente carga até 1992. Neste ano, voltou a levar pessoas com fins turísticos por meio da empresa Giordani Turismo, que é responsável pela linha e locomotiva até hoje.</p><h3><strong>Duração do passeio </strong></h3><p><img class="aligncenter wp-image-21701" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/264173107_f383dfc8c2_z-e1540389427299.jpg" alt="Maria Fumaça - Duração do passeio " width="740" height="552" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/264173107_f383dfc8c2_z-e1540389427299.jpg 491w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/264173107_f383dfc8c2_z-e1540389427299-300x224.jpg 300w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></p><p>Como mencionado acima, os passeios são operados pela empresa Giordani Turismo, e existem duas possibilidades de realizar o trajeto com o trem Maria Fumaça.</p><p>A primeira opção é sair de Bento Gonçalves e ir até a cidade vizinha de Carlos Barbosa. Após a chegada ao destino, um ônibus leva os passageiros de volta para a capital do vinho. No total, o trajeto dura cerca de duas horas, sendo uma hora e meia para o percurso realizado pelo trem, mais 30 minutos no trajeto de volta.</p><p>Também é possível realizar o trajeto partindo de Carlos Barbosa e chegando em Bento Gonçalves. O tempo gasto entre ida e volta também é de duas horas, em média. Para fazer esse percurso, é necessário pegar um ônibus em Bento Gonçalves, que levará as pessoas até o ponto de partida na cidade vizinha.</p><p>É importante esclarecer que, independentemente de qual seja o trajeto escolhido, o passeio deve ser iniciado em Bento Gonçalves, de trem ou de ônibus.</p><h3><strong>Ingressos</strong></h3><p><img class="aligncenter wp-image-21702" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/1024px-American_Locomotive_Company_-_156-5M_-_Mikado_-_1941.jpg" alt="Maria Fumaça - Ingressos" width="740" height="494" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/1024px-American_Locomotive_Company_-_156-5M_-_Mikado_-_1941.jpg 1024w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/1024px-American_Locomotive_Company_-_156-5M_-_Mikado_-_1941-300x200.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/1024px-American_Locomotive_Company_-_156-5M_-_Mikado_-_1941-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></p><p>Antes de adquirir ingressos para o trem Maria Fumaça, é preciso ficar bastante atento às propostas que são oferecidas. O pacote mais em conta possui, além da passagem da locomotiva, uma entrada para o Parque Temático Epopeia Italiana, que fica ao lado da estação de Bento Gonçalves. Essa opção custa R$96,00 por cada pessoa em dias comuns. Já durante feriados e na alta temporada, o valor sobe para R$135,00. Vale lembrar que crianças de até cinco anos de idade não pagam passagem, e devem fazer o percurso no colo dos responsáveis.</p><p>Para saber sobre outros passeios e valores, entre em contato com a <a href="https://www.giordaniturismo.com.br/">empresa responsável</a>.</p><h3><strong>Horários</strong></h3><p><img class="aligncenter wp-image-21704" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/wristwatch-2066569_960_720.jpg" alt="Maria Fumaça - Horários" width="740" height="491" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/wristwatch-2066569_960_720.jpg 960w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/wristwatch-2066569_960_720-300x199.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/wristwatch-2066569_960_720-768x510.jpg 768w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></p><p>Qualquer que seja a opção escolhida de trajeto, a partida acontece na estação de Bento Gonçalves.</p><p>Os horários de início são:</p><p>– 9h: ida de trem e retorno de ônibus;</p><p>– 10h: ida de ônibus e retorno de trem;</p><p>– 14h: ida de trem e retorno de ônibus;</p><p>– 15h: ida de ônibus e retorno de trem;</p><p>Agora você já sabe tudo o que precisa para realizar o seu passeio com o trem Maria Fumaça. Se tiver alguma dúvida, mande nos comentários!</p><p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/maria-fumaca-bento-goncalves/">Maria Fumaça: um passeio pela cidade de Bento Gonçalves</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]>
      </content:encoded>
      <wfw:commentRss>https://www.minutoseguros.com.br/blog/maria-fumaca-bento-goncalves/feed/</wfw:commentRss>
      <slash:comments>0</slash:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Conheça países que andam na mão inglesa</title>
      <link>https://www.minutoseguros.com.br/blog/paises-que-andam-na-mao-inglesa/</link>
      <comments>https://www.minutoseguros.com.br/blog/paises-que-andam-na-mao-inglesa/#respond</comments>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 14:15:45 +0000</pubDate>
      <dc:creator>
        <![CDATA[Minuto Seguros]]>
      </dc:creator>
      <category>
        <![CDATA[Viagem]]>
      </category>
      <guid isPermaLink="false">https://www.minutoseguros.com.br/blog/?p=21730</guid>
      <description>
        <![CDATA[<p>O lugar mais conhecido por ter essa diferença de lado é o Reino Unido, mas  outros 55 países também adotam a direção desta forma, além de países que foram colônias inglesas, como Índia, Austrália, África do Sul, Tailândia, Guiana e Zimbábue</p><p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/paises-que-andam-na-mao-inglesa/">Conheça países que andam na mão inglesa</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]>
      </description>
      <content:encoded>
        <![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Para quem está acostumado com o trânsito no Brasil, observar carros que têm o volante do lado direito e trafegam pelo lado esquerdo da via, pode ser muito estranho. O lugar mais conhecido por ter essa diferença de lado é o Reino Unido, mas você sabia que outros 55 países também adotam a direção desta forma? </span></p><p><span style="font-weight: 400;">Além dos britânicos, nações como Índia, </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/tudo-sobre-a-australia/"><b>Austrália</b></a><span style="font-weight: 400;">, </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/turismo-na-africa-do-sul/"><b>África do Sul</b></a><span style="font-weight: 400;">, Tailândia, Guiana e Zimbábue, por exemplo, também dirigem na mão esquerda e com o volante à direita no veículo. Todos estes países citados foram colônias inglesas, o que explica essa herança cultural. Porém, isso não é exclusividade dos colonizados pela Inglaterra. Em Moçambique e no </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/cidades-do-japao/"><b>Japão</b></a><span style="font-weight: 400;">, só para citar alguns, o trânsito segue esse padrão.</span></p><p><img class="aligncenter size-full wp-image-21731" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/dirigir-na-mão-inglesa-1.png" alt="" width="1024" height="571" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/dirigir-na-mão-inglesa-1.png 1024w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/dirigir-na-mão-inglesa-1-300x167.png 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/dirigir-na-mão-inglesa-1-768x428.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p><p><span style="font-weight: 400;">Alguns países seguiam esse modelo e mudaram ao longo da história, Em </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/viagem-para-portugal/"><b>Portugal</b></a><span style="font-weight: 400;">, trafegava-se pelo lado esquerdo até 1928. Na </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/os-5-melhores-pontos-turisticos-da-italia/"><b>Itália</b></a><span style="font-weight: 400;">, até o ano de 1920, enquanto a </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/viagem-para-argentina-pontos-turisticos/"><b>Argentina</b></a><span style="font-weight: 400;"> permaneceu com o sistema britânico até 1945. Já a Suécia adotou a prática ainda por mais tempo, abandonando-a apenas em 1967. </span></p><p><span style="font-weight: 400;">De acordo com um estudo da Universidade de Frankfurt, na Alemanha, cerca de 25% de todas as estradas no mundo foram projetadas para carros que tem o volante à direita e trafegam ao lado esquerdo da via. </span></p><h2><b>Como essa prática surgiu? </b></h2><p><span style="font-weight: 400;">Segundo Stephen Laing, curador do British Motor Museum, detentor da maior coleção de carros britânicos históricos do mundo, essa tradição é baseada em características da Roma Antiga. À época, os cavaleiros cavalgavam utilizando a mão esquerda, enquanto a direita ficava livre para as lutas. Os exércitos romanos também tinham como hábito marchar pelo lado esquerdo. </span></p><p><span style="font-weight: 400;">À medida que as cidades foram se desenvolvendo no Reino Unido, as carruagens e os cavalos continuaram a serem conduzidos pelo lado esquerdo, característica que permaneceu com surgimento dos carros. No ano de 1835, o British Roads Act, que foi um tipo de Código de Trânsito da época, tornou lei esse hábito de tráfego. </span></p><p><span style="font-weight: 400;">Como citado acima, outros países que não haviam sido colonizados pelos ingleses também aderiram a essa tradição. No caso do Japão, por exemplo, isso aconteceu pelo fato de suas ferrovias, nos primórdios, terem sido projetadas por engenheiros britânicos. Eles as planejaram de modo que passassem pelo lado esquerdo, o que acabou tornando-se uma regra também para os carros. </span></p><h2><b>Tráfego pela mão inglesa</b></h2><p><span style="font-weight: 400;">Hoje é difícil imaginar, mas nos anos 1.700, a maioria dos países tinha como hábito trafegar pela mão esquerda. Na Europa, isso começou a mudar a partir da Revolução Francesa, que fez com que diversas nações quisessem estar mais próximas das classes mais baixas. Por isso, o tráfego pelo lado direito ficou conhecido como mão francesa, enquanto o do lado esquerdo recebeu a alcunha de mão inglesa.</span></p><p><img class="aligncenter wp-image-21732 size-full" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/maxresdefault-1.jpg" alt="mão inglesa" width="1280" height="720" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/maxresdefault-1.jpg 1280w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/maxresdefault-1-300x169.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/maxresdefault-1-768x432.jpg 768w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/maxresdefault-1-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" /></p><p><span style="font-weight: 400;">Nos Estados Unidos, uma ex-colônia britânica, a adoção do tráfego pela mão direita teve início também em 1.700. Neste período, carroças que eram puxadas por vários cavalos tornaram-se abundantes no país e costumavam andar por esse lado. </span></p><p><span style="font-weight: 400;">Como não havia um assento específico para o condutor deste tipo de transporte, ele se sentava no último dos cavalos que ficava do lado esquerdo e preferia que outras carroças passassem por esse mesmo lado para ter segurança que elas passariam a uma distância que não oferecesse perigo.  A partir daí, o hábito de circular pela mão direita permaneceu até a chegada dos carros. </span></p><p><span style="font-weight: 400;">Fontes: </span><a href="https://www.bbc.com/portuguese/internacional-43020892"><span style="font-weight: 400;">BBC</span></a><span style="font-weight: 400;"> e </span><a href="https://quatrorodas.abril.com.br/auto-servico/por-que-alguns-paises-utilizam-a-mao-inglesa/"><span style="font-weight: 400;">Quatro Rodas</span></a></p><p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/paises-que-andam-na-mao-inglesa/">Conheça países que andam na mão inglesa</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]>
      </content:encoded>
      <wfw:commentRss>https://www.minutoseguros.com.br/blog/paises-que-andam-na-mao-inglesa/feed/</wfw:commentRss>
      <slash:comments>0</slash:comments>
    </item>
    <item>
      <title>O que é verdade e o que é mentira quando falamos de seguro auto?</title>
      <link>https://www.minutoseguros.com.br/blog/verdade-e-mentira-de-seguro-auto/</link>
      <comments>https://www.minutoseguros.com.br/blog/verdade-e-mentira-de-seguro-auto/#respond</comments>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 11:27:48 +0000</pubDate>
      <dc:creator>
        <![CDATA[Minuto Seguros]]>
      </dc:creator>
      <category>
        <![CDATA[Carro]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Seguro]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Melhores Seguradoras]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[preço do seguro]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[seguradoras]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Seguradoras no Brasil]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[seguro auto]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[seguro de carro]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[valor de seguro]]>
      </category>
      <guid isPermaLink="false">https://www.minutoseguros.com.br/blog/?p=19836</guid>
      <description>
        <![CDATA[<p>Não é incomum surgirem dúvidas na hora de contratar um seguro auto, mas, elas precisam ser sanadas antes da conclusão de qualquer negociação. Veja os mitos e verdades mais comuns na hora de contratar um seguro auto.</p><p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/verdade-e-mentira-de-seguro-auto/">O que é verdade e o que é mentira quando falamos de seguro auto?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]>
      </description>
      <content:encoded>
        <![CDATA[<p>Seguro pode parecer um assunto complicado para quem ainda não tem amplo conhecimento do tema. Por isso, a Minuto Seguros, a maior <strong><a href="https://minutoseguros.com.br/corretora-de-seguros">corretora de seguro auto</a></strong> do país veio esclarecer alguns mitos e verdades sobre assuntos de rondam o <a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguro-carro"><strong>seguro de carro</strong></a>.</p><p>Não é incomum surgirem dúvidas na hora de contratar um seguro auto, mas, elas precisam ser sanadas antes da conclusão de qualquer negociação. Uma venda segura é rodeada de transparência e objetividade. Além desses mitos e verdades que podem aparecer no momento da compra, termos também precisam ser entendidos, afinal, o “segurês” não é claro para todos. Para saber mais sobre endosso, <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/qual-o-valor-da-franquia-do-seguro/"><strong>franquia</strong></a>, prêmio, <a href="https://www.minutoseguros.com.br/perguntas-frequentes/seguro-auto/o-que-e-um-sinistro"><strong>sinistro</strong></a>etc, <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/franquia-bonus-endosso-gente-descomplica/">clique aqui</a></strong>. E se quiser cotar um seguro auto agora mesmo, clique no botão abaixo. A Minuto trabalha com as <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/melhores-seguradoras-no-brasil/">melhores seguradoras do Brasil</a></strong>.</p><p align="center"><a class="bt-cotar-blog" href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro/vamos-comecar/" rel="noopener"><strong>COTE SEGURO AUTO GRÁTIS </strong></a></p><p>Agora, sobre os mitos e verdades que rondam o mundo dos seguros, veja abaixo algumas afirmações e descubra o porquê de cada uma delas.</p><p><img class="aligncenter wp-image-19838 size-full" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/06/au3yyz7h949j99nrswf14gtq9.jpg" alt="seguro auto" width="652" height="408" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/06/au3yyz7h949j99nrswf14gtq9.jpg 652w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/06/au3yyz7h949j99nrswf14gtq9-300x188.jpg 300w" sizes="(max-width: 652px) 100vw, 652px" /></p><h2>Mitos do seguro de carro</h2><h3><strong>Carro zero quilômetro tem preço de seguro mais alto comparativamente a carros mais velhos</strong></h3><p>Mentira! O<a href="https://www.minutoseguros.com.br/perguntas-frequentes/seguro-auto/quanto-custa-um-seguro-para-meu-carro"><strong> preço do seguro</strong></a> não tem nenhuma relação com o fato do carro ser novo ou velho. Na hora de calcular o valor de seguro, outras variáveis, além do ano, são levadas em consideração, como o modelo do veículo, a região de circulação, coberturas escolhidas e perfil do segurado. E dentro do perfil do segurado algumas características são mais importantes, como a idade, sexo, estado civil, onde mora e onde trabalha.</p><p>Para entender mais sobre quanto custa um seguro para o seu carro, <strong><a href="https://minutoseguros.com.br/perguntas-frequentes/seguro-auto/quanto-custa-um-seguro-para-meu-carro">veja esse texto</a></strong>.</p><h3><strong>Carros novos são mais visados para roubo</strong></h3><p>Mentira! Não existe uma relação direta do índice de roubo de veículos com a data de fabricação dos carros. O que, em geral, atrai os bandidos é o fato do carro ter facilidade no repasse de peças, ou seja, o interesse dos desmanches pelas peças. Nesse caso, carros mais populares tendem a ser mais visados que carros muito caros e importados, por exemplo.</p><h2><strong>Meias verdades sobre sobre de carro</strong></h2><h3><strong>Mulheres pagam menos pelo seguro auto</strong></h3><p>Na média, sim, é verdade! É bom ressaltar que há casos e casos e que o seguro auto de uma mulher pode ser mais caro do que de um homem. Mas, na média, as mulheres tendem a pagar menos pelo seguro, pois o índice de sinistro delas é mais baixo, comparativamente aos homens.</p><p>Se uma cotação de seguro for feita, absolutamente com as mesmas características, e a única diferença for o sexo, a probabilidade de a mulher pagar menos é maior.</p><h3><strong>Se eu deixar de pagar uma parcela do seguro, perco a cobertura imediatamente?</strong></h3><p>Depende. Mas, é importante afirmar que <a href="https://minutoseguros.com.br/perguntas-frequentes/seguro-auto/falta-de-pagamento-das-parcelas-do-seguro"><strong>não realizar o pagamento do seguro</strong></a> pode resultar na perda da cobertura do seu carro. No entanto, há um pouco mais de complexidade nesse processo, pois a Tabela de Prazo Curto precisa ser levada em consideração.</p><p>Na hipótese de não pagar uma ou mais parcelas do seguro, a vigência da apólice será reduzida e, consequentemente, a cobertura do seu seguro também. A redução de vigência por inadimplência é calculada segundo a Tabela de Prazo Curto, que consta nas Condições Gerais de todos os seguros. Para cada percentual do prêmio pago, há um prazo de vigência correspondente. Por exemplo: se foi pago 50% do valor do seguro, segundo a Tabela de Prazo Curto, o segurado terá cobertura de 120 dias.</p><p>Para saber o restante dos valores, procure nas Condições Gerais do seu seguro e informe-se sobre os prazos. O prazo da Tabela de Prazo Curto não varia de acordo com a seguradora, todas têm a mesma regra.</p><p>Para saber mais sobre inadimplência nas parcelas do seguro,<strong><a href="https://minutoseguros.com.br/perguntas-frequentes/seguro-auto/falta-de-pagamento-das-parcelas-do-seguro">clique aqui</a></strong>.</p><h2><strong>Verdades sobre o seguro auto</strong></h2><h3><strong>Carros muito antigos têm preço de seguro maior</strong></h3><p>Sim, também é uma verdade! Essa questão é simples de explicar pelo seguinte motivo: caso um carro antigo tenha algum sinistro de <strong><a href="https://minutoseguros.com.br/perguntas-frequentes/seguro-auto/o-que-e-perda-parcial">perda parcial</a></strong>, as peças para reparo são muito mais difíceis de serem encontradas, ainda mais se <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/confira-quais-carros-que-sairam-de-linha-em-2017/">o carro já saiu de linha</a></strong>.</p><p>Esse aumento de preço no seguro auto tende a ser maior para carros com mais de 10 anos de uso e o motivo, basicamente, é a dificuldade para encontrar peças para reposição.</p><h3><strong>Colocar rastreador no carro deixa o seguro mais barato</strong></h3><p>Verdade! <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/bloqueador-rastreador-localizador/">Rastreadores, localizadores ou bloqueadores</a></strong> deixam o carro mais seguro, pois as chances dele ser localizado após um roubo ou furto são bem maiores.</p><p>Atualmente, dependendo do caso, algumas seguradoras exigem que o segurado faça a instalação de um rastreador para aceitar o risco.</p><h3><strong>Seguro cobre os danos causados pela natureza</strong></h3><p>Verdade! A menos que o motorista entre, propositalmente, numa enchente, por exemplo. Sabe aqueles pensamentos de que “ah, eu acho que dá para passar”, mas na verdade, não dá? Pois então, nesses casos, o seguro não cobre a indenização, caso o carro tenha danos, pois é comprovado que ele entrou por conta própria na enchente. E sim! As seguradoras conseguem descobrir se o motorista entrou propositalmente ou não. Portanto, nada de querer enganar&#8230;</p><p>Mas, é óbvio que, se você estiver no trânsito, começar a chover e o carro ficar preso na enchente, o seguro irá indenizá-lo. Lembrando que, essa cobertura precisa estar descrita na apólice. Seguros somente contra roubo e furto, por exemplo, não englobam danos da natureza.</p><p>E vocês, têm alguma dúvida sobre o mundo dos seguros e não sabem se é verdade ou mentira? Manda pra gente que iremos esclarecer todos esses pontos.</p><p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/verdade-e-mentira-de-seguro-auto/">O que é verdade e o que é mentira quando falamos de seguro auto?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]>
      </content:encoded>
      <wfw:commentRss>https://www.minutoseguros.com.br/blog/verdade-e-mentira-de-seguro-auto/feed/</wfw:commentRss>
      <slash:comments>0</slash:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Qual a diferença entre hotel, pousada e resort?</title>
      <link>https://www.minutoseguros.com.br/blog/diferenca-entre-hotel-pousada-e-resort/</link>
      <comments>https://www.minutoseguros.com.br/blog/diferenca-entre-hotel-pousada-e-resort/#respond</comments>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 22:18:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>
        <![CDATA[Minuto Seguros]]>
      </dc:creator>
      <category>
        <![CDATA[Viagem]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[destino]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[extravio de bagagem]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[hospedagem]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[hotéis]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[minuto seguros]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[necessidade de atendimento médico]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[pousada]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[resort]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[roteiro de viagem]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Seguro Viagem]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[viajar]]>
      </category>
      <guid isPermaLink="false">https://www.minutoseguros.com.br/blog/?p=21671</guid>
      <description>
        <![CDATA[<p>A diferença entre hotel, pousada e resort está nas peculiaridades da estadia e do lazer em cada um deles. Cabe ao viajante analisar qual tipo de hospedagem combina com o que está buscando para o seu roteiro. </p><p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/diferenca-entre-hotel-pousada-e-resort/">Qual a diferença entre hotel, pousada e resort?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]>
      </description>
      <content:encoded>
        <![CDATA[<p>Quando se pensa em viajar, geralmente o primeiro tipo de hospedagem que vem à cabeça é um hotel. Mas, também existem diversas outras escolhas disponíveis, como resort e pousada. Para selecionar o ideal, basta analisar qual combina mais com você. Por isso, confira qual a diferença entre hotel, pousada e resort para saber qual escolher no planejamento do seu roteiro.</p><p><img class="aligncenter wp-image-21672" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/leash-2738678_960_720.jpg" alt="diferença entre hotel, pousada e resort" width="740" height="493" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/leash-2738678_960_720.jpg 960w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/leash-2738678_960_720-300x200.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/leash-2738678_960_720-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></p><p>Ao se planejar uma viagem, o ideal é montar uma lista que abranja as maiores prioridades. Após a escolha do destino, que é o tópico, a sequência natural é buscar qual ou quais serão os locais para a sua estadia. É nesse momento que o assunto central do texto vem à tona. As possibilidades são variadas.</p><p>A diferença entre hotel, pousada e resort está nas características que influenciam diretamente na estadia e o que cada um deles oferece em termos de lazer. Não existe uma regulamentação internacional que estabeleça quais são as diferenças entre cada modelo de hospedagem, mas no Brasil, as categorias são diferenciadas desde 2011.</p><p>No <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/roteiro-de-viagem-inesquecivel/">planejamento do roteiro de viagem</a></strong>, além de escolher a categoria do local de hospedagem, é preciso incluir também a contratação de um <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguro-viagem">seguro viagem</a></strong>. O seguro é o único serviço que oferece proteção contra riscos inesperados, como o <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/perguntas-frequentes/seguro-viagem/perdi-minha-bagagem-o-que-fazer">extravio de bagagem</a></strong> ou <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/perguntas-frequentes/seguro-viagem/preciso-de-atendimento-medico-no-exterior">necessidade de um atendimento médico</a></strong>.</p><p>Para contratar o seu seguro viagem, conte com a <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/">Minuto Seguros</a>.</strong> Trabalhamos com as <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/melhores-seguradoras-no-brasil/"><strong>melhores seguradoras</strong></a> do mercado para oferecer o plano ideal para o seu perfil. Basta <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguro-viagem">preencher o formulário</a></strong> clicando no botão abaixo. Se preferir, ligue grátis para <strong>0800 773 3000</strong> e fale diretamente com um consultor.</p><p align="center"><a class="bt-cotar-blog" href="https://www.minutoseguros.com.br/seguros/seguro-viagem" target="_blank" rel="noopener"><strong>CLIQUE PARA COTAR SEGURO VIAGEM</strong></a></p><p>Agora com o seguro contratado, podemos analisar a diferença entre hotel, pousada e resort para definir qual deles oferece as melhores condições para a sua viagem.</p><h2><strong>Diferença entre hotel, pousada e resort</strong></h2><h3><strong>Hotel</strong></h3><p><img class="aligncenter wp-image-21674" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/pool-pools-turkish-hotels-summer-residence-20747.jpg" alt="Diferença entre hotel, pousada e resort - Hotel" width="740" height="554" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/pool-pools-turkish-hotels-summer-residence-20747.jpg 800w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/pool-pools-turkish-hotels-summer-residence-20747-300x225.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/pool-pools-turkish-hotels-summer-residence-20747-768x575.jpg 768w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></p><p>Começamos pela alternativa mais comum delas. Os hotéis caraterizam-se pela comodidade e opcionais disponíveis para seus clientes. Claro que há variações de um hotel para outro, mas mesmo os mais simples possuem necessários para fazer parte dessa categoria.</p><p>Os hotéis possuem serviço de recepção e quartos que podem variar quanto a tamanho e infraestrutura, mas sempre possuem cama, frigobar, banheiro privado e são de uso exclusivo para quem pagou pela estadia. Vale lembrar que são limitados o número de pessoas por quarto.</p><p>Além disso, o cliente pode escolher se deseja o pacote com alimentação e transporte inclusos, por exemplo. São realizadas cobranças diárias pela estadia e os hotéis possuem um índice de avaliação que parte de uma e vai até cinco estrelas.</p><h3><strong>Pousada</strong></h3><p><img class="aligncenter wp-image-21675" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/30331856573_7cbf3e7d1d_b.jpg" alt="diferença entre hotel, pousada e resort - Pousada" width="740" height="494" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/30331856573_7cbf3e7d1d_b.jpg 1024w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/30331856573_7cbf3e7d1d_b-300x200.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/30331856573_7cbf3e7d1d_b-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></p><p>As pousadas também são ótimas escolhas para uma estadia durante a viagem e podem ser bem parecidas com os hotéis. Algumas também oferecem os mesmos serviços, como alimentação inclusa. Basta checar entre as ofertas disponíveis no local.</p><p>Mas pequenas peculiaridades ainda diferenciam as pousadas das demais escolhas. O local só pode ser construído em um cenário horizontal com no máximo 30 unidades habitacionais e 90 leitos, podendo ser em um prédio pequeno único com até três pavimentos, ou ter como padrão os chalés e bangalôs, que dão um visual diferenciado para as pousadas. O critério de avaliação é o mesmo do hotel: de uma até cinco estrelas.</p><h3><strong>Resorts</strong></h3><p><img class="aligncenter wp-image-21677" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/3548456983_016f3ea7ed_b.jpg" alt="diferença entre hotel, pousada e resort - Resorts" width="740" height="494" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/3548456983_016f3ea7ed_b.jpg 1024w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/3548456983_016f3ea7ed_b-300x200.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/3548456983_016f3ea7ed_b-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></p><p>Alcançando outros patamares no quesito mordomia e serviços, o resort tem as mesmas características de um hotel, só que muito maior e com uma série de opções únicas. Possui uma estrutura focada no lazer e no entretenimento. É possível encontrar itens de exclusividade, como espaços para tratamentos estéticos, recreação e atividades ao ar livre.</p><p>Para muitos viajantes, não é preciso sair do resort para aproveitar e se divertir. Assim, é possível optar por permanecer no lugar e relaxar com as regalias que são oferecidas ali. A avaliação deve ser de quatro até cinco estrelas.</p><p>Agora que você já sabe a diferença entre hotel, pousada e resort, é possível decidir qual é o melhor tipo de hospedagem pra você. Deixe um comentário abaixo e avalie nosso conteúdo.</p><p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/diferenca-entre-hotel-pousada-e-resort/">Qual a diferença entre hotel, pousada e resort?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]>
      </content:encoded>
      <wfw:commentRss>https://www.minutoseguros.com.br/blog/diferenca-entre-hotel-pousada-e-resort/feed/</wfw:commentRss>
      <slash:comments>0</slash:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Saiba por que motoristas de táxi no Japão andam com luva branca</title>
      <link>https://www.minutoseguros.com.br/blog/motorista-de-taxi-luva-branca/</link>
      <comments>https://www.minutoseguros.com.br/blog/motorista-de-taxi-luva-branca/#respond</comments>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 19:58:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>
        <![CDATA[Minuto Seguros]]>
      </dc:creator>
      <category>
        <![CDATA[Carro]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Dicas]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Japão]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[luva branca]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[motorista de táxi]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[taxista]]>
      </category>
      <guid isPermaLink="false">https://www.minutoseguros.com.br/blog/?p=21711</guid>
      <description>
        <![CDATA[<p>Você já deve ter visto motoristas particulares utilizando luvas brancas para guiar o veículo e conduzir seus passageiros. Pois não são apenas choferes que as utilizam. Os motoristas de táxi no Japão também são adeptos dessa prática.</p><p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/motorista-de-taxi-luva-branca/">Saiba por que motoristas de táxi no Japão andam com luva branca</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]>
      </description>
      <content:encoded>
        <![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Você já deve ter visto, ao menos em filmes, motoristas particulares utilizando luvas brancas para guiar o veículo e conduzir seus passageiros. Pois não são apenas os choferes que as utilizam. Os motoristas de táxi no Japão também são adeptos dessa prática.</span></p><p><img class="aligncenter size-full wp-image-21712" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/taxi-japao.jpg" alt="luva branca" width="600" height="402" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/taxi-japao.jpg 600w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/taxi-japao-300x201.jpg 300w" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" /></p><p><span style="font-weight: 400;">Uma das principais razões para o uso das luvas brancas é a higiene. Com o constante contato no volante, câmbio, maçaneta das portas e o freio de mão, por exemplo, existe maior probabilidade da proliferação de bactérias e outros micro-organismos que podem causar doenças. </span></p><p><span style="font-weight: 400;">Mesmo que se faça a </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/como-fazer-higienizacao-automotiva-em-casa/"><b>higienização</b></a><span style="font-weight: 400;"> do veículo periodicamente, as luvas trazem uma proteção maior. Além disso, o uso delas evita que o suor das mãos fique impregnado no volante e nas outras partes do carro com as quais elas têm mais contato. </span></p><p><span style="font-weight: 400;">Higienizar o veículo é importante para manter o carro limpo, à medida do possível. Assim como contratar um </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguro-carro"><b>seguro auto</b></a><span style="font-weight: 400;"> é essencial para assegurar a sua tranquilidade. Por isso, faça uma cotação com a </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/"><b>Minuto Seguros</b></a><span style="font-weight: 400;">, uma das maiores corretoras do Brasil e líder do segmento online.</span></p><p><span style="font-weight: 400;">Para cotar, basta </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro/vamos-comecar/"><b>preencher o formulário</b></a><span style="font-weight: 400;"> clicando no botão abaixo. Se preferir, ligue para </span><b>0800 773 3000</b><span style="font-weight: 400;"> e fale com um de nossos consultores.   </span></p><p align="center"><a class="bt-cotar-blog" href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro/vamos-comecar/" rel="noopener"><strong>COTE SEGURO AUTO GRÁTIS </strong></a></p><h2><b>Omotenashi: respeito e hospitalidade dos japoneses</b></h2><p><span style="font-weight: 400;">Além da questão higiênica, existe uma forte tradição que é seguida pelos japoneses no trato com as visitas no geral, incluindo clientes e turistas. Omotenashi é um termo que foi criado entre os séculos VIII e XVI e que foi instituído pelo governo do país como uma espécie de senha para se referir à cortesia do povo.</span></p><p><span style="font-weight: 400;">Mas o que a expressão Omotenashi tem a ver com o fato dos taxistas utilizarem luvas brancas no Japão? Essa palavra representa hospitalidade, respeito e o prazer em servir bem, entre outros significados relacionados.</span></p><p><span style="font-weight: 400;">Dessa maneira, o fato de usar as luvas brancas mostra aos passageiros o cuidado com o asseio que o motorista tem. Essa prática faz parte de uma série de atitudes que os taxistas tomam para servir bem, demonstrar formalidade e profissionalismo.   </span></p><p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/motorista-de-taxi-luva-branca/">Saiba por que motoristas de táxi no Japão andam com luva branca</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]>
      </content:encoded>
      <wfw:commentRss>https://www.minutoseguros.com.br/blog/motorista-de-taxi-luva-branca/feed/</wfw:commentRss>
      <slash:comments>0</slash:comments>
    </item>
    <item>
      <title>São Bento do Sapucaí: veja as maravilhas da cidade</title>
      <link>https://www.minutoseguros.com.br/blog/sao-bento-do-sapucai/</link>
      <comments>https://www.minutoseguros.com.br/blog/sao-bento-do-sapucai/#respond</comments>
      <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 20:01:30 +0000</pubDate>
      <dc:creator>
        <![CDATA[Minuto Seguros]]>
      </dc:creator>
      <category>
        <![CDATA[Viagem]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Ana Chata]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[artesanato]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[bate e volta]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Bauzinho]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Brasil]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Campos do Jordão]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Capelinha em Mosaico]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Complexo do Baú]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[interior]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Minas Gerais]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Pedra do Baú]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[São Bento de Sapucaí]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[São Paulo]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Seguro Viagem]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Serra da Mantiqueira]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[trilhas na Pedra do Baú]]>
      </category>
      <guid isPermaLink="false">https://www.minutoseguros.com.br/blog/?p=21637</guid>
      <description>
        <![CDATA[<p>O principal motivo pelo qual as pessoas decidem visitar São Bento do Sapucaí é o seu clima de tranquilidade e contato com a natureza. Veja quais lugares visitar durante a viagem para essa incrível cidade do interior de São Paulo.</p><p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/sao-bento-do-sapucai/">São Bento do Sapucaí: veja as maravilhas da cidade</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]>
      </description>
      <content:encoded>
        <![CDATA[<p>Para quem vive em metrópoles, o clima caótico durante todos os dias acaba tornando-se algo maçante e cansativo. Por conta disso, muitas pessoas procuram descansar e aproveitar o tempo livre em lugares mais afastados das grandes cidades. Um local que pode ser considerado como um destino excepcional para essa finalidade é São Bento do Sapucaí, situada no interior do estado de São Paulo.</p><p><img class="aligncenter wp-image-21639" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/4006088701_1f964bc9c0_b.jpg" alt="São Bento do Sapucaí" width="740" height="494" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/4006088701_1f964bc9c0_b.jpg 1024w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/4006088701_1f964bc9c0_b-300x200.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/4006088701_1f964bc9c0_b-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></p><p>Para chegar até São Bento do Sapucaí, são cerca de três horas de viagem saindo do centro de São Paulo. É bem possível realizar um <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/viagem-de-bate-e-volta/">bate e volta</a></strong> no final de semana para conhecer um pouco do lugar. Mas o ideal é ficar pelo menos dois dias para conseguir aproveitar o que de melhor o destino tem a oferecer.</p><p>A cidade faz divisa com o estado de Minas Gerais, e fica distante apenas 45 km de Campos do Jordão, município conhecido pelo seu clima frio. Por conta da proximidade, também é recomendado que o viajante se prepare contra o frio, caso faça a visita durante o outono ou inverno.</p><p>Os principais motivos que fazem as pessoas visitarem São Bento do Sapucaí é a tranquilidade e o contato com a natureza que é possível se ter lá. Afinal, são apenas 10 mil habitantes que vivem em um vale embaixo da Pedra do Baú. Além disso, se for do interesse do viajante, é possível desfrutar também de grandes aventuras repletas de adrenalina fazendo trilhas e escaladas pelas montanhas.</p><p>Antes de partir para São Bento do Sapucaí, é importante contratar um <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguro-viagem">seguro viagem.</a></strong> Só assim você garante a sua segurança. Independentemente de quais sejam os objetivos do roteiro, sempre é preciso precaver-se contra imprevistos.</p><p>Para fazer a cotação de seu seguro, conte a <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/">Minuto Seguros</a></strong>. Trabalhamos com as <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/melhores-seguradoras-no-brasil/"><strong>melhores seguradoras</strong></a> do mercado para oferecer o plano ideal ao seu perfil. Basta <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguro-viagem">preencher o formulário</a></strong> de cotação clicando no botão abaixo. Se preferir, ligue grátis para <strong>0800 773 3000</strong> e fale diretamente com um consultor.</p><p align="center"><a class="bt-cotar-blog" href="https://www.minutoseguros.com.br/seguros/seguro-viagem" rel="noopener"><strong>CLIQUE PARA COTAR SEGURO VIAGEM</strong></a></p><p>Para aproveitar os melhores passeios em São Bento do Sapucaí, confira as dicas que vamos passar a seguir.</p><h2><strong>São Bento do Sapucaí: onde ir e o que aprender</strong><strong>?</strong></h2><h3><strong>Trilhas na Pedra do Baú</strong></h3><p><img class="aligncenter wp-image-21641" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/Pedra_do_Baú_-_Campos_do_Jordão_-_São_Paulo.jpg" alt="São Bento do Sapucaí- Trilhas na Pedra do Baú" width="740" height="494" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/Pedra_do_Baú_-_Campos_do_Jordão_-_São_Paulo.jpg 1024w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/Pedra_do_Baú_-_Campos_do_Jordão_-_São_Paulo-300x200.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/Pedra_do_Baú_-_Campos_do_Jordão_-_São_Paulo-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></p><p>Dando início às nossas indicações de passeios para fazer durante a viagem para São Bento do Sapucaí, não podíamos deixar de falar sobre a trilha que é possível de ser realizada subindo o Complexo do Baú, que passa bem perto de uma das atrações mais conhecidas da cidade, a Pedra do Baú.</p><p>O Complexo do Baú é composto pelas formações rochosas do Bauzinho, com 1.760 metros, Ana Chata, com 1.670 metros e a própria Pedra do Baú, com 1.950 metros. Localizado em plena Serra da Mantiqueira, de um lado há um bom campo de visão da serra de Campos de Jordão, e do outro as montanhas de Minas Gerais.</p><p>O período que vai do mês de maio até setembro, é considerado o que tem melhor clima para fazer a escalada. Por conta disso, é também a época com maior presença de escaladores profissionais ou amadores durante o ano.</p><h3><strong>Trilha do Bauzinho</strong></h3><p><img class="aligncenter wp-image-21643" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/Dia_de_sol_em_São_Bento_do_Sapucaí_na_Pedra_do_Baú.jpg" alt="São Bento do Sapucaí - Trilha do Bauzinho" width="740" height="555" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/Dia_de_sol_em_São_Bento_do_Sapucaí_na_Pedra_do_Baú.jpg 640w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/Dia_de_sol_em_São_Bento_do_Sapucaí_na_Pedra_do_Baú-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></p><p>A trilha do Bauzinho, por sua vez, não possui a mesma veia radical que a citada acima. Idosos e crianças, por exemplo, podem fazê-la sem preocupações. São 500 metros de trajeto, contando ida e volta, que podem ser percorridos com muita calma e tranquilidade. Assim, é possível aproveitar as paisagens de São Bento do Sapucaí, cidades do sul de Minas Gerais e de parte da Pedra do Baú.</p><p>No meio do caminho, é possível encontrar um bosque de araucárias, animais como o Lobo-Guará e o Macaco Sauá, além de aves de rapina como a Águia-Cinzenta e o Gavião-Pega-Macaco. No final da trilha, você ainda consegue tirar fotos bem ao lado da Pedra do Baú para guardar de recordação para toda a vida.</p><h3><strong>Artesanato </strong></h3><p><img class="aligncenter wp-image-21645" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/craftsman-1839920_1280.jpg" alt="São Bento do Sapucaí - Artesanatos " width="740" height="415" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/craftsman-1839920_1280.jpg 1280w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/craftsman-1839920_1280-300x168.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/craftsman-1839920_1280-768x431.jpg 768w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/craftsman-1839920_1280-1024x574.jpg 1024w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></p><p>Se tem algo que você deve levar como recordação da viagem, além das milhares de fotos, é uma peça de artesanato para enfeitar a sua casa. Na cidade, o artesanato é bastante conhecido, cujo nome de maior destaque é Ditinho Joana.</p><p>O artesanato do Ditinho Joana transmite expressões da cultura popular da região que devem ser preservadas. Ele é um ícone da cidade e é reconhecido mundialmente pelo seu maravilhoso trabalho com esculturas de madeira.</p><h3><strong>Capelinha de Mosaico</strong></h3><p><img class="aligncenter wp-image-21646" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/Capela_de_Mosaico.jpg" alt="São Bento do Sapucaí - Capelinha em Mosaico" width="740" height="494" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/Capela_de_Mosaico.jpg 1024w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/Capela_de_Mosaico-300x200.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/Capela_de_Mosaico-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></p><p>A Capela de Santa Cruz é uma construção centenária. Ela passou a ser chamada de Capela do Mosaico após ser revitalizada em 2008, por meio dos artistas plásticos Ângelo Milani e Cláudia Vilar. Foram utilizados cacos de diversos materiais, como fragmentos de estátuas de santos abandonados, contas variadas, pedaços de vidro e azulejos. Assim. compuseram mosaicos coloridos, que enfeitam a capela de forma peculiar e original.</p><p>A Capelinha fica localizada na Rua Treze de Maio, 217.</p><h3><strong>Cinema Paradiso</strong></h3><p><img class="aligncenter wp-image-21648" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/film-1365334_960_720.jpg" alt="São Bento do Sapucaí - Cinema Paradiso" width="740" height="443" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/film-1365334_960_720.jpg 960w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/film-1365334_960_720-300x180.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/film-1365334_960_720-768x460.jpg 768w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></p><p>Não se engane pelo nome, pois trata-se somente de um cinema, mas de um pequeno museu do cinema que fica localizado no quintal da casa de um cinéfilo e cinegrafista.</p><p>Inaugurado em 2013, o Museu do Cinema foi criado por Manoel Coutinho no quintal de sua própria residência. Lá, está abrigado um acervo com projetores do antigo Cinema São Bento, inúmeros filmes e cartazes conservados da época, além de rolos e equipamentos dos mais variados modelos.</p><p>Não são projetados filmes no Museu diariamente. Mas Manoel, em parceria com a Galeria A, exibe filmes gratuitos todas as quintas-feiras, às 19h30.</p><p>Agora você já sabe por quais lugares passar em sua viagem para São Bento do Sapucaí. Ficou com alguma dúvida? Mande para a gente nos comentários!</p><p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/sao-bento-do-sapucai/">São Bento do Sapucaí: veja as maravilhas da cidade</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]>
      </content:encoded>
      <wfw:commentRss>https://www.minutoseguros.com.br/blog/sao-bento-do-sapucai/feed/</wfw:commentRss>
      <slash:comments>0</slash:comments>
    </item>
    <item>
      <title>Cairo, Egito: veja alguns pontos turísticos da maior cidade do mundo árabe</title>
      <link>https://www.minutoseguros.com.br/blog/cairo-egito-saiba-mais/</link>
      <comments>https://www.minutoseguros.com.br/blog/cairo-egito-saiba-mais/#respond</comments>
      <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 19:22:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>
        <![CDATA[Minuto Seguros]]>
      </dc:creator>
      <category>
        <![CDATA[Viagem]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[atendimento médico]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Cairo]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Cidadela]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[deserto]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Egito]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[extravio de bagagem]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Mesquita do Alabastro]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Museu Egípcio]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Paris]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[pirâmides]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Pirâmides de Gizé]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Rio Nilo]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[roteiro de viagem]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Seguro Viagem]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Torre Eiffel]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[UNESCO]]>
      </category>
      <guid isPermaLink="false">https://www.minutoseguros.com.br/blog/?p=21601</guid>
      <description>
        <![CDATA[<p>A importância do Cairo se torna ainda mais evidente ao se observar que ela é considerada a maior cidade do mundo árabe e da África, além de ser a capital do Egito. Experiências únicas aguardam pelos visitantes neste incrível destino. </p><p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/cairo-egito-saiba-mais/">Cairo, Egito: veja alguns pontos turísticos da maior cidade do mundo árabe</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]>
      </description>
      <content:encoded>
        <![CDATA[<p>Planejar um roteiro de viagem para a cidade de Cairo é mais comum entre os viajantes que preferem o conteúdo histórico do que inovações tecnológicas. Lá, é possível encontrar monumentos, estruturas e templos que foram construídos no início da civilização humana, de tempos até mesmo antes de Cristo.</p><p><img class="aligncenter wp-image-21624" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/cairo-1980350_960_720.jpg" alt="Cairo " width="740" height="566" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/cairo-1980350_960_720.jpg 941w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/cairo-1980350_960_720-300x230.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/cairo-1980350_960_720-768x588.jpg 768w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></p><p>A importância do Cairo se torna ainda mais evidente ao se observar que ela é considerada a maior cidade do mundo árabe e da África, além de ser a capital do Egito. Porém, ao desembarcar do avião, um dos primeiros fatores que se nota é a cor marrom que predomina no local, além dos prédios em más condições. Apesar de ser um lugar rico de cultura e simplicidade entre os habitantes, também possui seus problemas.</p><p>Mas como o foco desse roteiro é relacionado aos aprendizados históricos e à visitação em alguns dos locais mais antigos do mundo, a falta de modernidade não deve decepcionar os turistas. Um dos principais pontos turísticos é o Rio Nilo, lar de uma das primeiras grandes civilizações do mundo antigo. E que tal um tour pelas pirâmides  localizadas no deserto? É para deixar qualquer um maravilhado.</p><p>É importante destacar que no deserto a temperatura pode chegar aos 50°C durante o dia. Para aqueles viajantes que não estão acostumados com altas temperaturas, é recomendado tomar algumas medidas para que não haja um complicações causadas pelo calor.</p><p>Para essa viagem, é muito importante fazer a contratação do seu <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguro-viagem">seguro viagem</a></strong>. Esse serviço é o único que lhe oferece segurança e garantia de acolhimento caso ocorra um imprevisto, como o <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/perguntas-frequentes/seguro-viagem/perdi-minha-bagagem-o-que-fazer">extravio de bagagens</a></strong>, que acaba se tornando mais comum em viagens para destinos distantes, tal qual o Egito. Ou até mesmo a necessidade de um <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/perguntas-frequentes/seguro-viagem/preciso-de-atendimento-medico-no-exterior">atendimento médico</a></strong>, especialmente por conta do clima severo.</p><p>Contrate o seu seguro viagem com a <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/">Minuto Seguros</a>.</strong> Trabalhamos com <a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguradoras"><strong>seguradoras</strong></a> que estão entre as <a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/melhores-seguradoras-no-brasil/"><strong>melhores do mercado</strong></a> para oferecer o plano ideal de acordo com o seu perfil. Para cotar, basta <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguro-viagem">preencher o formulário</a></strong> de cotação clicando no botão abaixo. Se preferir, ligue grátis para <strong>0800 773 3000</strong> e fale diretamente com um consultor.</p><p align="center"><a class="bt-cotar-blog" href="https://www.minutoseguros.com.br/seguros/seguro-viagem" rel="noopener"><strong>CLIQUE PARA COTAR SEGURO VIAGEM</strong></a></p><p>Agora que você já sabe a importância de contratar um seguro viagem e algumas informações sobre a capital do Egito, podemos seguir com os pontos turísticos para desfrutar do melhor que a cidade tem a oferecer.</p><h2><strong>Cairo</strong></h2><h3><strong>Pirâmides de Gizé</strong></h3><p><img class="aligncenter wp-image-21626" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/egypt-1002916_1280.jpg" alt="Cairo - Pirâmides de Gizé" width="740" height="495" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/egypt-1002916_1280.jpg 1280w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/egypt-1002916_1280-300x201.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/egypt-1002916_1280-768x514.jpg 768w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/egypt-1002916_1280-1024x685.jpg 1024w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /><br />
Sem sombra de dúvidas é a principal atração de todo o Egito, além de ser o único lugar considerado Patrimônio Mundial pela UNESCO no país. Ir ao Cairo e não visitar as Pirâmides de Gizé é como estar em <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/passeios-em-paris/">Paris</a></strong>e não visitar a Torre Eiffel.</p><p>As Pirâmides de Gizé possuem mais de três mil anos de idade e até hoje ninguém sabe de fato como elas foram construídas. A maior delas é chamada de a Grande Pirâmide, e foi construída pelo faraó Khufu. Com toda certeza, a curiosidade toma conta dos turistas que olham de perto uma obra dessas. Porém, o acesso é extremamente limitado.</p><p>Outro monumento histórico que pode ser visto no local é a Esfinge, que também instiga a curiosidade de historiadores e viajantes.</p><h3><strong>Museu Egípcio</strong></h3><p><img class="aligncenter wp-image-21627" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/800px-The_Egyptian_Museum.jpg" alt="Cairo - Museu Egípcio" width="740" height="476" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/800px-The_Egyptian_Museum.jpg 800w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/800px-The_Egyptian_Museum-300x193.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/800px-The_Egyptian_Museum-768x494.jpg 768w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></p><p>Por mais que a cidade em si seja um lugar histórico, ainda é possível encontrar e surpreender-se com as antiguidades presentes no maior museu do local. Antes conhecido como Museu do Cairo, o espaço, que mostra precisar de uma reestruturação conta com diversos artefatos antigos que vemos em filmes, desenhos e documentários na TV.</p><p>Para quem sempre desejou ver de perto uma múmia ou algo semelhante, lá é o lugar certo. Afinal, é possível encontrar estes itens extremamente raros conservados.</p><p>O Museu Egípcio abre todos os dias, das 9h às 19h. Há exceção para as sextas-feiras, com horários das 9h às 11h e das 13h30 às 19h. Para entrar, é preciso pagar 60 libras egípcias, o que na conversão atual representa um valor que gira em torno de 12 reais. Se você quiser visitar a sala de múmias, terá que gastar mais, já que são cobradas 100 libras egípcias.</p><h3><strong>Cidadela e Mesquita do Alabastro</strong></h3><p><img class="aligncenter wp-image-21629" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/2272308975_5a6efa76a2_b.jpg" alt="Cairo - Cidadela e Mesquita do Alabastro" width="740" height="491" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/2272308975_5a6efa76a2_b.jpg 1024w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/2272308975_5a6efa76a2_b-300x199.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/2272308975_5a6efa76a2_b-768x509.jpg 768w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></p><p>Cidadela é um destino muito importante na cidade do Cairo. A área, fundada em 1176 pelo sultão Saladino, foi sede do governo egípcio por quase 700 anos.</p><p>O lugar desempenhou papéis estratégicos, militares e políticos no Egito ao longo dos anos. O complexo fortificado é um excelente exemplo da arquitetura islâmica, com mesquitas, fortificações mamelucas e otomanas, templos e pequenos museus.</p><p>Lá existem três divisões: Portão El Mokatam ou Portão Salah Salem, Portão de Ferro ou Portão Bab El Hadeed e Portão do Meio. Dessa maneira, é importante verificar qual será a entrada escolhida e as principais atrações que ela reserva.</p><p>Agora você já sabe as principais curiosidades sobre Cairo e seus pontos turísticos. Ficou com alguma dúvida? Deixe seu comentário abaixo!</p><p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/cairo-egito-saiba-mais/">Cairo, Egito: veja alguns pontos turísticos da maior cidade do mundo árabe</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]>
      </content:encoded>
      <wfw:commentRss>https://www.minutoseguros.com.br/blog/cairo-egito-saiba-mais/feed/</wfw:commentRss>
      <slash:comments>0</slash:comments>
    </item>
    <item>
      <title>O mercado de seguros em 2033</title>
      <link>https://www.minutoseguros.com.br/blog/o-mercado-de-seguros-em-2033/</link>
      <comments>https://www.minutoseguros.com.br/blog/o-mercado-de-seguros-em-2033/#respond</comments>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2018 21:24:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>
        <![CDATA[Minuto Seguros]]>
      </dc:creator>
      <category>
        <![CDATA[Institucional]]>
      </category>
      <guid isPermaLink="false">https://www.minutoseguros.com.br/blog/?p=21685</guid>
      <description>
        <![CDATA[<p>Entender e saber para onde estamos indo na busca da nova fronteira do mercado de seguros não deixa de ser um belo desafio.  É inegável que estamos traçando um caminho muito interessante, com vertentes intrigantes, para todos os públicos.</p><p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/o-mercado-de-seguros-em-2033/">O mercado de seguros em 2033</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]>
      </description>
      <content:encoded>
        <![CDATA[<p>Por Marcelo Blay*</p><p>Previsões são sempre complexas, ainda mais quando tratamos de tecnologia e inovação no mundo atual, que tudo pode mudar de uma hora para outra. Portanto, entender e saber para onde estamos indo na busca da nova fronteira do mercado de seguros não deixa de ser um belo desafio. Talvez o ano relatado no título deste artigo, futuramente, mostre-se equivocado – provavelmente para menos – mas é inegável que estamos traçando um caminho muito interessante, com vertentes intrigantes, tanto para quem compra seguros (os clientes), como para quem fabrica (as seguradoras) e para aqueles que distribuem esse produto (os corretores).</p><p>O foco da indústria de seguros está mudando e isto é inegável. Se atualmente, a essência está em “detectar e reparar”, brevemente, mudará para “prever e prevenir”, com o intuito de, principalmente, diminuir a sinistralidade e possíveis acidentes evitáveis. Há uma estimativa de que seja reduzido em 30% a quantidade de acidentes que existem hoje. Isso será possível com a entrada contundente do foco na prevenção de acidentes e do monitoramento de riscos real-time. E, se mesmo assim o sinistro for inevitável, a agilidade nesse processo será enorme, pois os avisos poderão ser feitos por meio de chatbots, bem como o socorro poderá ser prestado mais rapidamente e, posteriormente, haverá análises sofisticadas que estudem o problema para que possa ser, mais uma vez, minimizado.</p><p><img class="aligncenter  wp-image-21687" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/7ecvo9vojd6jol70wou87heha.jpg" alt="" width="716" height="448" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/7ecvo9vojd6jol70wou87heha.jpg 652w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/7ecvo9vojd6jol70wou87heha-300x188.jpg 300w" sizes="(max-width: 716px) 100vw, 716px" /></p><p>Além da mudança de foco para a prevenção, e não reparação, será evidente a necessidade de adaptação a que estarão sujeitos os corretores, seguradoras e prestadores de serviços, pois essas empresas vão centrar primordialmente em processos para melhorar a experiência do cliente em toda a jornada, desde a contratação, processos durante a vigência da apólice, passando pelo sinistro, para, enfim, chegar à renovação.</p><p>Dito isso, é importante frisar que sim, a tecnologia é importantíssima, mas jamais a centralidade do cliente pode ser perdida. E daqui a alguns anos, eles também irão esperar processos diferentes, tais como: produtos sob medida, preços acessíveis, técnicas invisíveis, simples e rápidas, coberturas flexíveis e descontos progressivos por meio do uso de programas de bom comportamento &#8211; APPs que darão dicas de saúde, de direção etc. É um esforço perdido tentar ir contra os desejos dos atuais clientes que já começam a dar pequenas sinalizações de suas vontades. Não acompanhar isso será um grande problema para pequenos, médios ou grandes conglomerados, pois serão atropelados pelos fatos.</p><p>Só que não serão apenas os clientes que terão benefícios com essas mudanças. As empresas, em especial as seguradoras, também se beneficiarão imensuravelmente, já que o uso de IA (Inteligência Artificial) irá redefinir a indústria de diversas formas. A explosão de dados permitirá que as seguradoras entendam melhor seus clientes, precifiquem de forma mais precisa e prestem serviços instantaneamente, independentemente da situação. Um exemplo claro disso é o uso de relógios que medem os dados vitais de um segurado, e emitem alertas e recomendações quando algo sair do habitual, como alterações drásticas em frequência cardíaca. De novo, a prevenção sendo ator principal, e não coadjuvante.</p><p>Essas mudanças trarão impacto até no conceito de risco e quem é responsável pelo quê. Afinal, quem responsabilizar por acidentes com carros autônomos, equipamentos agrícolas autônomos, drones ou robôs que fazem cirurgias? É algo a ser pensado e explorado, ainda mais quando isso abrirá margem de novas oportunidades para venda de produtos, serviços e canais de atendimento e comercialização.</p><p>Só que os benefícios para as seguradoras não se esgotam, já que é o momento de falar sobre a subscrição de riscos. Algo que que não é tão claro atualmente, mas irá passar por transformações nos próximos anos. Acredito que o ponto principal será que grande parte da coleta de informações não será mais necessária, pois os dados públicos e privados estarão à disposição. E não acabará aí: consigo prever a inteligência artificial estabelecendo perfis de risco, cotações instantâneas para todos os produtos, telemática e internet das coisas gerando gigantescas bases de dados, aprimoramento de produtos e precificação por meio de machine learning e por aí vai. Confesso que dá certa ansiedade para saber quando tudo isso, efetivamente, estará acontecendo.</p><p>Só que, mesmo em 2033, alguns componentes ainda separarão os ganhadores dos perdedores. Quem não incluir o elemento humano no relacionamento comercial, vai perder. É certo de que não há tecnologia, nem algo próximo, que substitua a empatia, emoção, paixão, criatividade, sentimento e solidariedade. Difícil imaginar a tecnologia substituindo o calor humano, tão necessário em momentos que precisamos do conforto de um ombro amigo.</p><p><em>* Marcelo Blay é fundador e CEO da Minuto Seguros, é formado em engenharia pela Escola de Engenharia Mauá, com MBA em finanças pela FGV e especialização na Columbia University (NY). Atualmente é o Coordenador da Comissão de Inovação do Sincor-SP e membro da Comissão de Insurtech e Inovação da Susep.</em></p><p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/o-mercado-de-seguros-em-2033/">O mercado de seguros em 2033</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]>
      </content:encoded>
      <wfw:commentRss>https://www.minutoseguros.com.br/blog/o-mercado-de-seguros-em-2033/feed/</wfw:commentRss>
      <slash:comments>0</slash:comments>
    </item>
    <item>
      <title>O que são e para que servem as centrais eletrônicas dos carros?</title>
      <link>https://www.minutoseguros.com.br/blog/centrais-eletronicas-o-que-sao/</link>
      <comments>https://www.minutoseguros.com.br/blog/centrais-eletronicas-o-que-sao/#respond</comments>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2018 21:17:25 +0000</pubDate>
      <dc:creator>
        <![CDATA[Minuto Seguros]]>
      </dc:creator>
      <category>
        <![CDATA[Carro]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[Dicas]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[centrais eletrônicas]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[corretora de seguros]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[cotação de seguro]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[cotação seguro de carro]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[ECM]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[ECU]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[ignição eletrônica]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[injeção eletrônica]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[memória RAM]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[memória ROM]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[processador]]>
      </category>
      <category>
        <![CDATA[seguro auto]]>
      </category>
      <guid isPermaLink="false">https://www.minutoseguros.com.br/blog/?p=21678</guid>
      <description>
        <![CDATA[<p>Como parte do sistema de injeção eletrônico, que revolucionou o mercado automotivo, as centrais eletrônicas têm papel fundamental em seu funcionamento. Leia e descubra quais são as suas principais funções e a sua importância. </p><p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/centrais-eletronicas-o-que-sao/">O que são e para que servem as centrais eletrônicas dos carros?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]>
      </description>
      <content:encoded>
        <![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">No decorrer dos anos, a maior eficiência na partida do veículo, bem como a preocupação com o excesso de gases poluentes emitidos, motivaram a criação da </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/injecao-eletronica-o-que-e/"><b>injeção eletrônica</b></a><span style="font-weight: 400;">. Como parte desse sistema que revolucionou o mercado automotivo, as centrais eletrônicas têm papel fundamental em seu funcionamento.</span></p><p><img class="aligncenter size-full wp-image-21681" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/car-engine-1738309_1280.jpg" alt="centrais eletrônicas " width="1280" height="868" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/car-engine-1738309_1280.jpg 1280w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/car-engine-1738309_1280-300x203.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/car-engine-1738309_1280-768x521.jpg 768w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/car-engine-1738309_1280-1024x694.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" /></p><p><span style="font-weight: 400;">Mesmo que você tenha um mecânico da sua confiança, saber como funcionam as diferentes peças e sistemas do seu carro é muito importante. Ter esse tipo de conhecimento pode fazer com que você conserve melhor o seu veículo, além de saber a origem de eventuais problemas que afetem o funcionamento do automóvel. </span></p><p><span style="font-weight: 400;">Além de conhecer bem as partes que compõem o seu carro, para ter mais segurança e tranquilidade é necessário contratar um </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguro-carro"><b>seguro auto</b></a><span style="font-weight: 400;">. Com ele, você fica amparado caso alguma peça do veículo quebre ou se acontecer algum acidente, por exemplo. Além do auxílio financeiro, recebe todo o apoio necessário diante de uma situação incômoda. Como eventos indesejáveis como esses podem acontecer a qualquer momento, é preciso estar resguardado.</span></p><p><span style="font-weight: 400;">Por isso, faça a cotação com a </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/"><b>Minuto Seguros</b></a><span style="font-weight: 400;">, uma das maiores corretoras do Brasil e líder no segmento online. Trabalhamos com mais de 10 </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/seguradoras"><b>seguradoras</b></a><span style="font-weight: 400;">, que estão entre as </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/melhores-seguradoras-no-brasil/"><b>melhores do País</b></a><span style="font-weight: 400;">. Assim, garantimos uma proposta que seja adequada ao seu perfil e às suas necessidades.</span></p><p><span style="font-weight: 400;">Para cotar, basta </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro/vamos-comecar/"><b>preencher o formulário</b></a><span style="font-weight: 400;"> clicando no botão abaixo. Se preferir, ligue para </span><b>0800 773 3000</b><span style="font-weight: 400;"> e fale diretamente com um consultor.  </span></p><p align="center"><a class="bt-cotar-blog" href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro/vamos-comecar/" rel="noopener"><strong>COTE SEGURO AUTO GRÁTIS </strong></a></p><h2><b>Como funciona a ignição eletrônica? </b></h2><p><span style="font-weight: 400;">Antes de falar sobre as centrais eletrônicas em si, é preciso entender como funciona o sistema de injeção eletrônica como um todo. </span></p><p><span style="font-weight: 400;">Mesmo antes da utilização dos sistemas de </span><a href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/ignicao-eletronica-como-evitar-defeitos/"><b>ignição eletrônica</b></a><span style="font-weight: 400;">, a injeção eletrônica já havia começado a aparecer, ao menos em partes, nos veículos automotores. As centrais eletrônicas são seus principais componentes, funcionando como o cérebro do sistema. Elas são conhecidas como ECM (Engine Control Module) ou em português Módulo de Controle do Motor, e também como ECU (Eletronic Control Unit), ou Unidade de Controle Eletrônico.  </span></p><p><span style="font-weight: 400;">Além do ECM, o sistema de injeção é composto também por sensores atuadores. Para a injeção de combustível acontecer de maneira otimizada, estes sensores vão analisar diversos aspectos do funcionamento do motor do carro, como pressão, velocidade, temperatura e a mistura dos gases que estão presentes na combustão.</span></p><p><span style="font-weight: 400;">Essas informações específicas serão enviadas diretamente ao ECM, que vai utilizá-las para comandar de uma maneira mais eficaz o funcionamento dos atuadores, que são bomba de combustível, ventoinha de arrefecimento, válvula de purga do cânister, motor de passo, bicos injetores e bobina de faísca. </span></p><h2><b>Quais são os componentes das centrais eletrônicas?</b></h2><p><span style="font-weight: 400;">Agora que você já sabe como as centrais eletrônicas atuam dentro do sistema de injeção eletrônica, é hora de ver quais são as partes que as compõem. O ECM é uma placa composta por diferentes peças. Mas, entre capacitores, diodos e resistores, os elementos mais importantes são: as memórias ROM e RAM e o processador. Por isso, falaremos sobre as características de cada um deles.</span></p><p><img class="aligncenter size-full wp-image-21682" src="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/JECS_RB30E_ECU.jpg" alt="" width="800" height="512" srcset="https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/JECS_RB30E_ECU.jpg 800w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/JECS_RB30E_ECU-300x192.jpg 300w, https://www.minutoseguros.com.br/blog/wp-content/uploads/2018/10/JECS_RB30E_ECU-768x492.jpg 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p><h3><b>Memória ROM</b></h3><p><span style="font-weight: 400;">A memória ROM (Read Only Memory) tem como principal função gravar importantes dados sobre o motor que são programados enquanto no momento da sua fabricação. Essas informações vão orientar o funcionamento da injeção eletrônica, de acordo com as condições em que o motor do carro se encontra. </span></p><h3><b>Memória RAM</b></h3><p><span style="font-weight: 400;">Você já deve ter ouvido falar sobre a memória RAM (Random Access Memory) ao lidar com seu computador ou celular. Assim como nestes aparelhos eletrônicos, ela também tem como função armazenar informações. Mas, no caso do ECM, ela armazena as informações sobre o motor enquanto ele está em uso. Esses dados obtidos são comparados com os da memória ROM para, assim, otimizar o funcionamento do sistema de injeção eletrônica.</span></p><h3><b>Processador</b></h3><p><span style="font-weight: 400;">Também parte da composição de computadores e celulares, o processador tem função semelhante dentro das centrais eletrônicas. Ele executa todas as tarefas de gravação e também de leitura das memórias ROM e ROI rapidamente. Atualmente, os sistemas de injeção levam milésimos de segundo para fazer a interpretação dessas informações e transformá-las em comandos diretos para o motor. </span></p><p><span style="font-weight: 400;">Ficou com alguma dúvida sobre o funcionamento das centrais eletrônicas? Mande a sua pergunta nos comentários! </span></p><p>&nbsp;</p><p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog/centrais-eletronicas-o-que-sao/">O que são e para que servem as centrais eletrônicas dos carros?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.minutoseguros.com.br/blog">Blog Minuto Seguros</a>.</p>
]]>
      </content:encoded>
      <wfw:commentRss>https://www.minutoseguros.com.br/blog/centrais-eletronicas-o-que-sao/feed/</wfw:commentRss>
      <slash:comments>0</slash:comments>
    </item>
  </channel>
</rss>
